# Учебные коды программ для курса "Программирование на С++". Библиотека QT

| 


## Список примеров

| Раздел                            | Описание                          |
|----------------------------------|-----------------------------------|
|**01-ConsoleHello**       | Пример консольной программы с выводом строки          |
|**02-QTguiTest** | Диалоговое приложение с *ProgressBar* и *PushButton* |
|**03-ProgressBarDemoDemo** | Приложение с *ProgressBar* , тремя кнопками и таймером |
|**04-qtDateDiff** | Приложение с *DateTimeEditor* для расчёта разницы между датами |
|**05-Paint1**| Рисование цветных прямоугольников по таймеру с помощью *QPainter* |
|**06-Paint2** | Рисование цветных прямоугольников с помощью *QGraphicsScene* |
|**07-SimpleServer**| Простой Tcp-сервер |
|**08-QTClient**| Простой Tcp-клиент (без pro-файла)|
|**09-QTServer**| Более сложный пример серверного приложения c очередью|
|**10-SimpleXML-1**| Пример XML приложения для файлов типа *students-1.xml* |
|**11-SimpleXML-2**| Пример XML приложения для файлов типа *students-2.xml*|



Построение программы с использованием проекта QT обычно подразумевает следующий набор команд:

```
  qmake -project
  qmake
  make
```

Проекты можно строить, используя интегрированную среду разработчика - **QT Creator**, доступную для скачивания на официальном сайте QT. 
